[偏食傻閪] 素食父母湊3孩只餵人奶疏果 歲半男嬰營養不良死亡

素食會否影響兒童健康備受爭議，最近美國一對崇尚素食的夫婦，因強迫4名子女亦吃素，只餵食蔬果或人奶，令僅18個月大的男嬰因嚴重營養不良猝死，另外2名子女也有營養不良、體重過輕等狀況。香港衞生署曾提醒，如兒童和青少年需要吃素，父母應特別注意食物的多樣性和適當的配搭，確保小朋友能吸收充足營養。

據美國《霍士新聞》報道，來自佛羅里達州的30歲男子Ryan O'Leary與35歲妻子Sheila O'Leary，育有3名分別1歲半、3歲及5歲的子女，以及11歲同母異父女兒。由於夫婦二人為素食者，故平日只會準備芒果、香蕉、牛油果、紅毛丹等食物給子女。在9月27日晚上，父婦發現1歲半兒子突然失去呼吸，立即召喚救護車送院，惜為時已晚。

醫護人員發現，該名男嬰離世時體重只有7公斤（約15.4磅），經驗屍後確定死於營養不良而產生的併發症，包括脫水、肝病、手腳水腫。母親事後承認，在兒子死前一周均未有給他餵食固體食物，只以母乳餵哺，她解釋兒子正在長牙，認為他沒有胃口進食，事發當日早上，兒子喝奶後更曾出現呼吸困難。

警方調查後，再發現其3歲及5歲子女也有營養不良情況，體重過輕而且臉色發黃，其中一人更有蛀牙，現時交由政府機構照顧，據報道指，他們還有一名同母異父的11歲的姐姐，其身體則相對健康，因為女孩每2個月會到生父家中居住，相信可獲較豐富的膳食。涉事夫婦現被控嚴重過失殺人罪及疏忽照顧兒童罪，將於12月9日接受審判。

而家d廢b真係唔捱得苦

成人就話素食冇問題啫
Bb點撚樣素食呀冇腦弱智父母

人類需要動物性營養呢個係事實。植物性營養吸收率非常低。

歲半先得15磅幾，真係陰公

我個七個幾月嘅都已經15磅幾啦

不如罰佢扮牛食草食到營養不良致死

好明顯對父母食素食到腦殘

其實都未必
夠蛋白質同碳水未必死
只係食素更需要計營養

環保撚：食素環保啊

小朋友嘅消化能力 計條數都唔啱啦 吸收唔到
細個純母乳都有機會得
成歲幾兩歲點夠用？

素食撚最常忽略脂肪，bb要大量膽固醇生成荷爾蒙，冇生長激素唔識大。
素食omega 3係笑話黎。成人ALA最多轉EPA得20%，轉DHA最多轉10%，除非亞麻籽同奇亞籽當飯食，唔係冇可能夠。BB更加冇可能夠。

對父母會唔會從此悲傷到以後只食肉懲處自己

咁高果糖嘅生果唔糖尿都偷笑

可能1d悔意都冇，心諗三個細佬另外兩個細佬未死呢個死咗，扣住食肉1d大愛都冇應該早死早著

最終環保目標：人類死清光

掛

把我的砒霜留給自己

無俾佢曬太陽做光合作用實死啦